GameStop大戰網民大勝 做空基金Citron認輸 宣佈再也不會發表做空報告

知名空頭香櫞：未來不再發布做空報告 將專注於長期投資

近期華爾街不斷上演逼空行情，散戶攻勢猛烈之際，知名做空機構香櫞研究 (Citron Research) 突然宣布不再發布做空報告，未來將改為散戶投資人尋找做多的長期投資機會。

香櫞研究創辦人 Andrew Left 周五 (29 日) 透過 Youtube 影片宣布，即日起，香櫞將結束長達 20 年的做空研究，不再發布做空報告，目標轉向為散戶投資人尋找長期投資機會。

Left 表示：「20 多年前，我創立香櫞的目的是為了保護個人免受華爾街、詐欺行為和股票促銷的衝擊，創辦香櫞的初衷應在於對抗體制，但實際上我們卻成為其中一員。」

香櫞上周表示，GameStop(GME-US) 股價只值 20 美元，不會再漲下去，並稱買入該股的買家為牌桌上的受騙者。

上述言論引發鄉民不滿，隨即引爆後續的瘋狂逼空，將 GameStop 股價自原先的 40 美元，最高推升至超過 400 美元，迫使多家看淡該股的對沖基金平倉認虧。

Stronghold大法贏了

Reddit仔呢啲先係真正攬炒 我唔係要我自己賺到錢而係我要對家同我都一齊蝕錢

上去睇一睇先知原來08年對佢地咁大打擊

但係佢哋同大企業一齊撐登

it's not yet the end